\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{27 июля, утро} \\ \textsf{лекция}}
% в первой графе должна стоять дата и время занятий (варианты: утро
% (первая пара), день (вторая пара), вечер (третья пара и далее))

% во второй графе варианты занятий: лекция, решение/разбор задач,
% практикум, олимпиада, домашнее задание

\fancyhead[C]{\textsf{9-2}}
% здесь учебные группы. Наши классы нумеруются начиная с 7


\fancyhead[R]{\textsf{Конаныхин} \\ \textsf{Введение в квантовую механику}}

\fancyfoot[C]{\thepage} %не меняйте, не удаляйте
}
% ФИО преподавателя и тема занятий


\pagestyle{plain}

Вид волновой функции свободно движущейся частицы в соответствии с гипотезой де Бройля. Одномерный вид. Применение оператора импульса. Соотношение между оператором импульса и оператором энергии. Дифференцирование волновой функции по времени. Получение уравнения Шредингера в одномерном случае. Учет в уравнении потенциальной энергии. Решение уравнения Шредингера в простейшем случае: одномерная потенциальная коробка. Получение решения в общем случае. Учет граничных условий: непрерывность волновой функции. Условие на импульс частицы. Вывод о дискретности спектра энергии системы. Аналогия с атомом Бора.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale = 0.6,angle=90]{parts/9/days/pics/27quant1.pdf}
\end{figure}
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale = 0.6, angle=90]{parts/9/days/pics/27quant2.pdf}
\end{figure}

\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: